{
  "minimumQuestionsPerMoneyAmount": 1,
  "questions": {
    "dollars100": [
      {
        "question": "Koji je od elemenata PSE najgušći?",
        "answerA": "Zlato",
        "answerB": "Ugljik",
        "answerC": "Željezo",
        "answerD": "Osmij",
        "correctAnswer": "D"
      }
    ],
    "dollars200": [
      {
        "question": "Koji je kemijski naziv sode bikarbone?",
        "answerA": "Natrijev hidrogenkarbonat",
        "answerB": "Kalijev oksid",
        "answerC": "Ugljikov tetraklorid",
        "answerD": "Karbonatni biklor",
        "correctAnswer": "A"
      }
    ],
    "dollars300": [
      {
        "question": "Koji od navedenih elemenata ima\natom najmanjeg polumjera?",
        "answerA": "Kalij",
        "answerB": "Jod",
        "answerC": "Skandij",
        "answerD": "Arsen",
        "correctAnswer": "D"
      }
    ],
    "dollars500": [
      {
        "question": "Koja sila djeluje između iona u kristalnoj rešetki?",
        "answerA": "Gravitacijska",
        "answerB": "Ampereova",
        "answerC": "Coulombova",
        "answerD": "Trenje",
        "correctAnswer": "C"
      }
    ],
    "dollars1000": [
      {
        "question": "Kakva kemijska veza postoji u kuhinjskoj soli?",
        "answerA": "Ionske",
        "answerB": "Kovalentne",
        "answerC": "Ionska i kovalentna",
        "answerD": "Metalne",
        "correctAnswer": "A"
      }
    ],
    "dollars2000": [
      {
        "question": "Kako se zove veza u lancu celuloze?",
        "answerA": "Kovalentna",
        "answerB": "Monoklinska",
        "answerC": "Peptidna",
        "answerD": "Protonska",
        "correctAnswer": "C"
      }
    ],
    "dollars4000": [
      {
        "question": "Koji je znanstvenik prvi odredio omjer naboja\nelektrona i njegove mase u Braunovoj cijevi?",
        "answerA": "Henry Cavendish",
        "answerB": "J. J. Thomson",
        "answerC": "Michael Faraday",
        "answerD": "John Dalton",
        "correctAnswer": "B"
      }
    ],
    "dollars8000": [
      {
        "question": "Koji je hrvatski kemičar prvi dobio Nobelovu nagradu?",
        "answerA": "Lavoslav Ružička",
        "answerB": "Vladimir Prelog",
        "answerC": "Ivica Kičmanović",
        "answerD": "Nikola Tesla",
        "correctAnswer": "A"
      }
    ],
    "dollars16000": [
      {
        "question": "Koji proces je ključan za disanje kod ljudi?",
        "answerA": "Transdukcija",
        "answerB": "Mejoza",
        "answerC": "Difuzija",
        "answerD": "Osmoza",
        "correctAnswer": "C"
      }
    ],
    "dollars32000": [
      {
        "question": "Koja temperatura je prag ionizacije atoma?",
        "answerA": "10,000 K",
        "answerB": "27,000 K",
        "answerC": "642,896 K",
        "answerD": "1,000,000 K",
        "correctAnswer": "A"
      }
    ],
    "dollars64000": [
      {
        "question": "U koju skupinu čestica spadaju protoni i neutroni?",
        "answerA": "Leptoni",
        "answerB": "Hadroni",
        "answerC": "Bozoni",
        "answerD": "Kvarkovi",
        "correctAnswer": "B"
      }
    ],
    "dollars125000": [
      {
        "question": "Koje je vrijeme poluraspada Uranija-238?",
        "answerA": "100 bilijardi godina",
        "answerB": "4.5 milijardi godina",
        "answerC": "3 mikrosekunde",
        "answerD": "10 dana",
        "correctAnswer": "B"
      }
    ],
    "dollars250000": [
      {
        "question": "Kako se zove metoda kojom se određuje struktura kristala?",
        "answerA": "Rendgenska strukturna analiza",
        "answerB": "Dopplerova analiza",
        "answerC": "Elektronska mikroskopija",
        "answerD": "Spektralna analiza",
        "correctAnswer": "A"
      }
    ],
    "dollars500000": [
      {
        "question": "Koji je matematičar uveo tzv. postulate geometrije?",
        "answerA": "Aristotel",
        "answerB": "Pitagora",
        "answerC": "Euklid",
        "answerD": "Euler",
        "correctAnswer": "C"
      }
    ],
    "dollars1000000": [
      {
        "question": "Koje su od navedenih varijabli u\nkvantnoj fizici komplementarne?",
        "answerA": "Ubrzanje i vrijeme",
        "answerB": "Energija i količina gibanja",
        "answerC": "Naboj i položaj",
        "answerD": "Položaj i količina gibanja",
        "correctAnswer": "D"
      }
    ]
  }
}